有無人工作上試過比人賄絡？

今日幫公司傾成左單job..唔係話好單，不過對個supplier 黎講，應該幫左佢公司唔少忙。
搞掂單野臨走時，對方代表竟然拉埋我一二邊猛咁講多謝，仲表示想比啲禮物我（一張現金check, 銀碼大約5位數咁試上下）。
我最後無要到就走左。
比著你地，會唔會受？有無試過咁嘅情況？

笑甚麼

之前做consultant試過，
果斷reject佢既corruption

真係制唔過，一拎左佢錢一定一身蟻..

收左一樣當受賄啦，制唔過囉

延後利益都會出事架

受人錢財 替人消災
打死都唔好要

岩

唔受賄都比人負評

回佣

係
仲記得個陣要張件事report俾senior再writing report to 某政苦部門既case officer............

ps: 個陣做緊某政苦部門outsource contract

將筆錢交返比公司囉

係大陸，做可能收左都無事。
香港你一定一身蟻

我估咁都唔得，咁樣一黎即係幫公司收左佢佣，一樣死

你收過好多？

唔好收，要人情還嫁

有冇report比manager知?

冇report都可能會出事

hey, rubbish !

收得一次

返到公司有同阿頭口頭report 返，阿頭無講咩，就咁話ok, 下次再有咁情況再出聲，就係咁。

屌，咩事先

有係人收過？

可能呀頭代你收

你: 呀頭! 有人想賄賂我
呀頭: 下次再有咁情況再出聲 等我出手收

屌 你咋，我地無呀

阿頭即時問佢收

你班仆街

叫佢地請食飯算啦，金額不限，只要唔外賣拎走就唔會犯法。

食餐飯咪算囉

唔好收呀
唔好玩命

請跳茶舞得唔得？

次次都收，到依家都未上身
最高一次收一架60萬既車

屌，好想同佢地食飯咩，同啲三唔識七嘅人食，仲要應酬，我寧願自己一個人食仆野家喇

屌，做咩位先？

唔識跳老舞

Report 比ICAC知先

收都唔好收check啦
收cash最實際

召喚報警撚

要比人捉痛腳一樣捉到姐

完成左先收架喎
咁計夕山賣仔收貼士係咪都犯法

當場享用的款待唔算賄賂

來源：廉政行動2014

多數話請食流浮山海鮮，不過講十次都冇去一次

代理人（通常為僱員）在未得主事人（通常為僱主）的許可下，不得因辦理其主事人的事務或業務而索取或接受利益；而提供利益者亦同樣有罪。

雇主比你收就得，唔比，就唔得。

請參考防止賄賂條例第九條。簡單黎講，你老闆之前話比你收，就可以收，無講過，最好唔好收。收左要即刻返去禀報比老闆知，由佢定奪。

成日都有。不過一次都無收過
一千幾百, 幾十萬, 10%回佣乜鳩都有人嚟過

最誇張一次係去開完會走嘅時候
門口保安比個紙箱我話我漏底咗
我話唔係我嘅，佢話係老細比我嘅
我一打開全部都係錢嚟。不過我無收

做工程 多撚到你唔信

工程一定多到仆街

係，不過工程好多時係公司間有默契嘅嘅回佣。公司比你收先得，如果唔係，一樣死得

做工廠既成日發生

唔好用香港自己名既戶口

大陸係合理化晒賄絡手段，香港真係唔可以行回頭路。老實，如果張check係一百萬，都唔可以收。收到分分鐘嘔凸

聽講以前香港貪污無捉得咁勁既時候
無回佣既工無人做

有

當女同事有野唔識做或者做錯野嘅時候就會攞佢塊八達通出黎賄賂

屌咩，佢肯拎出黎，都要嘟得落得架

多數食飯飲茶唱歌飲酒揼骨
新年派利是
我諗呢d唔算呱
利申工程

我已經feel到老廉mon住個post
可能樓主都係釣緊魚

咁睇得起我呀

樓主做icac？

試過有次排隊睇中醫
個中醫好出名 又平又正咁
我排左粒幾鐘啦
差唔多到我果陣 後面有個女人走黎
問我話 「小弟弟 我可唔可以用廿蚊同你換位」

我都想，好似做老廉要比公墓員更好成績先入到

答佢，阿嬋，我收美金架喎

你唔係政府高官就唔好制喇，老廉唔放過你

意有所指喎

如果佢起後樓梯跌左cash，你執到之後拎去差館

一出門口，條友塞左份文件比我，話我拎漏左，入面夾左張五位數支票，我上左車先知
即刻send比老細問點做，老細覆我話你鐘意，記得請食飯就得
想問下，咁既情況收左犯唔犯法？

最好比返老細啦，你一收左無交公，痛腳就比老細捉住，以後有排煩

收到之後即刻捐左佢係咪都係唔得

算, 一入左你自己戶口,
第日有咩事, 對方有紀錄就可以渣住你春袋, 話你以前曾經收過水, 威脅你好多野, 唔就範就爆大獲

做盛行

你老細咁撚仆街
記得backup你同老細對話，返office趁老細去廁所就行入佢間房放低d錢係檯到，最好成個過程拍埋片

換位算賄賂？

唔係老細批准就唔犯法？

老細比就冇犯法 好似係

機會留比有膽既人

我聽啲倫敦金嘅朋友都係咁講

咪貪啦，批都未必合法，但你唔收就一定無犯法，條路自己揀

以前我係做比錢那個， 我要求對方要保證我順利， 唔係就告佢話俾佢公司知！

回佣係行規

收咗錢先決定幫襯呢間supplier先叫賄賂

你阿頭心諗 咁笨柒 咁都唔收

試過比人過數，唔好出隊中好用/新買既球員，結果比人大炒，內疚中

不如下次做埋首期送俾人啦

收左我仲笨實呀

試過去踢耶撚個d足球賽事
開波前一個中
對面領隊塞左$2k比我地
叫我地要輸夠5粒

發夢試過比回佣人

最後咩比數？

4:2

如果a比錢叫b做一樣野
但其實b係無份干預件事
而最後a想做件事係達成左
咁b算唔算受賄 定係佢犯左欺詐罪

4:2 唔止收咁少，ok?!

Consultant 大把人請食飯，不過唔帶走就咩事都冇

食飯飲酒跳老舞事少，收錢事大丫麻。
Btw, 啲飯局應酬都唔係咁過引，返屋企休息仲好

建議你無收完都要同公司講反 備定案

上面有講，備左案了

銀碼又唔係大 得鳩閒告你咩

5位數就想買起你
你個supplier 都幾睇小你喎

唔關事。係我低級姐。
而且我估佢果5位數唔係真係想買起我，似係當比少少回俑多謝下我咁姐。

5位數既話，我覺得1萬2萬就唔好要啦，如果8,9萬既話就.....
講真呢D所謂既塞紅包，多謝下你，好多地方都有啦，至少你老細都無話唔得，證明你既行業對呢方面其實唔算緊

我應該連8，9萬都唔會收。有咩商業糾紛嘅話，我唔想參與其中

我都諗緊老細算唔算默許左
不過都係穩陣啲好

幫人搬完野買左枝野飲比我同我講多謝

其實按法例，只要你僱主允許，你多多都可以收。

回佣係合法，非法回佣先犯法，即係未得你僱主允許的。

係

發夢聽過七位數讓普通維修盤

記錄低，你老細咁講，即係批准你收，咪唔犯法。

即刻飲就冇事

賣魚蛋 個靚女同我單左下眼
最後我吉多粒佢

下次要cash
唔好入票is ok

得5位數唔要好過要

收啦。怕咩
cy都未捉，
捉你個幾皮
反正老廉已死

利申：9up

你仆街喇

即場飲左唔算

公司間大單大單嘅回佣交易就無人捉

錢就話唔收得，飯可以照食，發展下人際網絡

知你波台假膠，但係唔好亂講野，真係會俾人查

要即刻話唔好，仲要大聲叫救命，要馬上逃到安全嘅地方，將件事話畀你信任嘅人聽…

我上黎開post講，信任連登仔係咪做錯左

好想有咖哩食

你去印度公司行轉啦 近近地重慶大廈就有

成事打返場友誼波叫唔叫

性賄絡先高招同難拉人。 好多高官或者高層唔死係收公到就難係女人到

扑到好能爽,真係食過翻尋味

有啲高層唔缼錢，就用女人去賄絡佢，萬試萬靈

咁床單果啲應該都算賄絡，係私人交易吧

飲唔哂拎走呢?

男人 唔係錢 就係女人

大公司年年都係個間野做判頭
就知道幾咁和味啦呢高層

唔蠢不過唔夠醒嘛
做個朋友
去到新年拜訪下就一切順利

Plot twist
樓豬係ICAC做 引緊人自爆